[
    {
      "id": 1,
      "question": "Perubahan melalui DOM tidak bersifat permanen karena .... ",
      "options": [
        "JavaScript tidak mendukung penyimpanan data",
        "DOM hanya bekerja di server",
        "DOM hanya memodifikasi tampilan sementara di browser pengguna",
        "HTML tidak bisa diubah",
        "Fungsi JavaScript bersifat asinkron"
      ],
      "answer": "DOM hanya memodifikasi tampilan sementara di browser pengguna"
    },
    {
      "id": 2,
      "question": "Yang membedakan DOM dari file HTML biasa adalah .... ",
      "options": [
      "DOM hanya menyimpan file CSS",
      "DOM hanya tersedia di server",
      "DOM adalah representasi struktur HTML dalam bentuk objek yang bisa dimanipulasi",
      "DOM tidak bisa diakses melalui JavaScript",
      "DOM hanya digunakan untuk membuat database"
      ],
      "answer": "DOM adalah representasi struktur HTML dalam bentuk objek yang bisa dimanipulasi"
    },
    {
      "id": 3,
      "question": "Metode pada objek memiliki fungsi untuk …. ",
      "options": [
        "Menyimpan nilai tetap",
        "Mengganti class",
        "Melakukan suatu aksi terhadap objek",
        "Menghapus property",
        "Membuat variabel global"
      ],
      "answer": "Melakukan suatu aksi terhadap objek"
    },
    {
      "id": 4,
      "question": "Elemen HTML seperti <p>, <div>, dan <input> dalam DOM dianggap sebagai …. ",
      "options": [
        "Fungsi",
        "Variabel",
        "Objek",
        "Class",
        "Method"
      ],
      "answer": "Objek"
    },
    {
      "id": 5,
      "question": "Saat pengguna mengklik tombol dan fungsi JavaScript mengubah isi elemen tertentu, peristiwa ini terjadi di ....",
      "options": [
        "Server database",
        "Editor HTML",
        "Server",
        "Client (browser)",
        "Kode sumber HTML"
      ],
      "answer": "Client (browser)"
    },
    {
      "id": 6,
      "question": "Manakah dari berikut ini yang merupakan properti dari objek DOM?",
      "options": [
        "setAttribute()",
        "appendChild()",
        "innerText",
        "getElementById()",
        "createElement()"
      ],
      "answer": "innerText"
    },
    {
      "id": 7,
     "question": "Salah satu contoh manipulasi DOM adalah …. ",
      "options": [
        "Mengedit file HTML di server",
        "Mengatur struktur database",
        "Mengganti teks elemen menggunakan JavaScript",
        "Menambahkan file ke server",
        "Membuat koneksi dengan API"
      ],
      "answer": "Mengganti teks elemen menggunakan JavaScript"
    },
    {
      "id": 8,
      "question": "Objek DOM dapat memiliki metode dan properti. Contoh metode adalah …. ",
      "options": [
        "innerText",
        "style",
        "id",
        "appendChild()",
        "className"
      ],
      "answer": "appendChild()"
    },
    {
      "id": 9,
      "question": "Contoh elemen HTML yang direpresentasikan sebagai objek DOM adalah …. ",
      "options": [
        "String",
        "Number",
        "<p>",
        "Math.PI",
        "JSON.parse()"
      ],
      "answer": "<p>"
    },
    {
      "id": 10,
      "question": "DOM disebut bekerja di sisi client karena ....",
      "options": [
        "Server yang mengendalikan struktur HTM",
        "DOM menyimpan data di database",
        "Perubahan pada DOM hanya terjadi di browser pengguna",
        "DOM hanya digunakan dalam server-side scripting",
        "HTML hanya bisa diakses melalui server"
      ],
      "answer": "Perubahan pada DOM hanya terjadi di browser pengguna"
    }
  ]
  